優先𨋢？ 港鐵我屌你老母啊

朱家駿攝

朱家駿攝

朱家駿攝

港鐵優先座問題已甚惹爭議，今次南港鐵綫通車，港鐵更新引入「優先𨋢」，車站內前往大堂的電梯全部貼上紅色優先使用貼紙，供有需要人士優先使用。港鐵車務營運總管李聖基指，由於車站有多條扶手梯前往各層，因而考慮引入優先使用電梯方便有需要人士使用。

李聖基又指，金鐘站現有荃灣綫及港島綫月台的擴建位置，今日雖仍落下防火閘及以膠布圍封，主要是因有關位置可通往擴建部分，需要在周三南港島綫通車時同步啟用。他又強調，車站工程經已全部完成，可於通車日全部啟用。

另外，早前南港島綫列車在測試期間曾經死機，李強調列車所有大問題已處理，目前尚餘輕微調較作正進行，如令列車停站更準確。他又指，南港島綫車站始終按中型鐵路規模設計，會密切留意人流問題，各站會有人流管制措施對應。

乜撚野優先𨋢呀 整多條線叫優先線關愛線呀笨 屌你老母臭化閪垃圾港鐵

照入

走火入魔

屌7班廢老啦

照搭 屌尻班廢老

坦白講句
不嬲都搭扶手電梯
關我撚事咩

優先空氣

屌你老味 呢家咩都有優先

廢老先會搭

驚閪咩
照搭

幾時先至有優先骨灰龕

唔關你事就唔理 到關你事就都冇人理

世風日下
左膠當道

反智

金鐘多左幾層就唔係咁講
由最底層上到出閘機搭扶手電梯要5分鐘

關愛鐵路
關愛巴士
廢青？唔准搭

完全瘋狂

屌佢老母，批鬥𨋢

優先港
廢青全部都要遞解出境

垃L圾廢老

贊成
全港都妹下妹下
無人返工睇佢地點生存

比啲尊重ok？

真心覺得 on9
以前無呢啲「優先」嘢
係真心會想讓座
被讓嘅都會心存感激

而家搞到老奉咁
根本就唔想讓，就算讓都條氣唔順
老嘢就覺得係應份咁
都唔知搞埋啲濕鳩嘢嚟做乜

優先𨋢=俾d廢老唔好阻鳩住條扶手梯左邊

優先雞

優先列車，優先入閘機

繼續分化

講得啱，啲廢老去曬搭優先𨋢，條扶手電梯鬆動曬

英年早逝要罰款

根本而家啲𨋢係俾啲行得走得的廢老都唔俾有需要的人搭，仲有啲大大件行李的支那人
啲廢老入到𨋢企哂路中心，後面有輪椅有bb車都俾佢地阻著唔撚入到
仲要唔撚排隊，成日係側邊打尖入𨋢

利申：死廢青，冇得唔搭𨋢

雖然平時唔搭港鐵部𨋢但諗落都on9

真心覺得個社會惡意灌輸優先文化
香港一直行緊都係公平原則
愈多愈多野都搞優先,姐係俾大條道理人地打尖

優先死

以後一有廢青入左
都要比班老野拉返出黎

正常唔使優先都早埋單過你啦

收到風政府準備推出優先141

一早感受過呢種廢老專用𨋢 去首爾d地鐵𨋢冇後生夠膽入 作為香港人既我唔知頭唔知路入左 俾成班老弱殘望到實一實 勁唔好意思

好快有埋優先車箱 優先月台

其實港鐵點解咁鍾意做埋啲一定會俾人屌嘅事

其他站早就有優先標誌啦，不過冇咁大冇咁覺姐

屌你老母 港鐵淨係做廢老生意 食屎啦

癡撚線走火入魔乜鳩都優先幾時整個丁母憂

不如遲d岀優先車

上環站去港澳碼頭果部lift, 廢老係中環已經企係門口，一到上環廢老即刻保特上身

【南港島綫】利東站靠升降機接駁 區議員實測分半鐘抵大堂

頂你得升降機先落到月台你同我整部優先𨋢

理撚得佢咩 要答就答架啦屌你老母

因為地埋位置問題，南港島線大部分都係靠升降梯落月台，冇扶手電梯哩個option 等睇被批鬥

港大個站要效法，開優先𨋢

今日見到d廢老賣旗入哂港鐵站賣，平時其他人賣就趕哂出去，9唔撚搭8

優先扶手電梯
廢青行樓梯啦

關愛座已經夠嘔心
關愛係來自人既自覺性
D人無心讓比你仲叫乜野關愛座?

呢吓咪高招
喺唔撚關你事嘅嘢度整關愛嘢先
等你以為事不關己，廢老就開始會覺得度度都要優先使用
慢慢啲廢中師奶又會潛移默化覺得咁係正常同有必要
到時整埋關愛樓梯，關愛車卡你都吹佢唔脹

本來唔會浪費時間搭
而家見到就想行埋去阻住佢地

唔整就好地地 依家就想特登唔撚讓 照入

坐輪椅成日都上唔到lift
總係有班仆街老野係側邊打尖上
優先𨋢無所謂呀 不過整走老野個label先囉

fucking genius

等於比佢地合法打尖

遲d會唔會有關愛卡

叫雞有無得優先屌西

屌，你話自己有需要咪答得

弱撚智

不嬲所有lift都係輪椅、bb車優先使用架啦

廢老就排隊啦屌你老母

基哥死全家啦我屌你老母

用屎忽諗野

信唔信我加你地價

遲早出埋關愛小巴

係，其實每個站既𨋢都有
不過無人理，都係先排先上架啦

有bb車我會比bb車入先

黨鐵收皮啦

洗撚優先𨋢咩

平時班扮排隊既垃圾都係明明遲過你嚟，但係𨋢到就先過你衝入去，仲要睥你兩野覺得你阻住佢添

岩，同以前一樣，自己有需要咪照用
不過而家廢老會以為係佢獨佔，廢青就因為怕事唔敢搭

不如港鐵改名做優先鐵路啦屌

港鐵幾時放返個優先棺材比人用

優先火化

優鐵又成功分化香港
In 優鐵 we trust

我覺得冇問題喎
𨋢一向都係比呢啲人用架啦
你話優先就on9姐，因為正常你斷都一定有人讓位
但係你𨋢點同，你會唔會讓人上先？

連登仔，比啲獨立思考啦好麻

後生仔唔讓係因為你個仆街政府做成
以為攪D咁既野就有用?

立法啦

優先𨋢又如何
d廢老都係妹下妹下行去扶手電梯到

港鐵優你老母呀

搞到成個社會風氣越嚟越多仆街嘢
都係你呢啲冚家鏟造成
屌你老母前面都有人講咗
唔係個個站都可以扶手電梯上落
你就搞到班廢老有恃無恐
真係黐撚線

On9
整黎把撚咩

不如直接整優先車箱丫

優鐵

我重來都唔會亦都唔明點解要搭𨋢
冇電梯咪行樓梯囉，冇人搭你咪搭囉
比啲傷殘既搭先有咩問題？
我幾時講啲廢老？
我不嬲係企係啲傷殘人士既角度諗
你行得走得行多兩步都唔得？
人地傷左已經好唔方便，你都仲要阻鳩住哂
自己係度先入為主以為我講要讓老
我恨不得即係送哂班老不死落地獄，係度持老賣老

尊你老母重

多謝港鐵

雖然事實係攞行李，輪椅傷殘先比較多用𨋢，但唔代表正常人唔應該撘𨋢，我唔覺得行得走得撘𨋢有罪或者叫阻住。
而且關愛𨋢呢，我覺得最基本原則係有幾部留一部先合理。得一部𨋢仲要整咩關愛，咁有咩分別？不如一刀切有腳唔俾撘𨋢啦。
其實好多人都會讓傷殘人士入𨋢先，根本關愛乜就係多餘，只會造成老憑風氣，唔會有正面影響。
利申，覺得好多輪椅人好覇度，有bias

重點係，你唔讓唔好講到冇人會讓，然後話人冇思考，意見唔同唔代表人地冇思考，唔該

欺人太甚

不如直接用禁制令禁止年輕人坐關愛座同搭𨋢，咁樣一定最關愛啦

搞分化, 有仇幼當然有仇老...仇傷殘...唔係邊整咁多團體出來

不嬲都得d傷殘同廢老搭嫁啦
班廢老扶手電梯都要跳繩咁等時機
死去優先𨋢慢慢排啦

廢話 做乜要讓

坐2蚊車 著數來到盡

咁有需要既話就整貨𨋢啦
好多站個𨋢大細唔方便，你就推個波比人要讓𨋢當解決問題

仆街啦優鐵！

呢樣野唔駛講都知邊個優先啦

幾時整埋優先死

Agger

整卡優先卡 淨係比廢老入
入左其他卡即時罰款一千銀
睇下佢地重夠唔夠膽搭鐵

呢啲𨋢俾推bb車推行李或者坐輪椅嘅人用好正常

不過都係應該要排隊,冇特別優先

根據依家個趨勢
遲下咪優先扶手電梯

話唔關我事既人真係無腦

部𨋢已經鬼死咁慢，等一次來回，下一班車又到，跟住又有其他優先人士行先一步，即係除左優先嗰班人之外，其他人都只係夾道歡迎佢地入𨋢

同埋整番幾卡優先車卡啦，等嗰班熱愛搶閘爭位既廢老同北方遊客可以自己盡情爭餐飽嘛
最少唔會令到想落車既人俾佢地撞到落唔到車，上緊車既人俾佢地尻推丫

留名

部係咪優先落地獄

強烈要求設立優先樓梯

你隻眼睇乜野架
我咪話冇人搭就搭都冇所謂囉

仲有，都話我重來都唔搭𨋢，我q知你地讓唔讓，但係覺得先到先得既一定大有人在。

第二，我話人冇思考，係講果啲盲反，睇到優先就屌唔係冇思考？

佢地一直都優先死先，只要無咩意外死先既一定係班廢老冚家剷，算唔算優先骨灰龕

入閘機已經有

搭巴士咪一樣唔排隊
我有次排頭幾個，就上車有兩三個中年至六十幾既反方向勁高速行過來想插我前面上
我後面成十幾人，我即刻伸手擋住左個人，比我後面d人上哂，我上埋先收手
佢係咁bear我，我咪話搭車唔使排隊呀？
做左咁多年人隊都唔識排
正pk

廢老去遊覽搭先，學生一齊遲到

廢鐵

港豬死撚左佢啦

On9
加價加撚到傻左

走火入魔 不如起個優先站同優先線啦
有得優先死就仲好添 屌你老母狗鐵

近期試過兩次
一次中坑
一次支那老野

大大力屌柒佢插隊

真係痴撚線，愈來愈多呢D事發生